<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Spectacles on Les Échappés Vifs</title>
    <link>http://lesechappesvifs.fr/categories/spectacles/</link>
    <description>Recent content in Spectacles on Les Échappés Vifs</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Sep 2016 17:53:21 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://lesechappesvifs.fr/categories/spectacles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Bobby Fischer vit à Pasadena</title>
      <link>http://lesechappesvifs.fr/spectacles/bobby-fischer-vit-a-pasadena/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2016 17:53:21 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://lesechappesvifs.fr/spectacles/bobby-fischer-vit-a-pasadena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Passant au scalpel les sentiments de ses personnages, Lars Norén fait le constat lucide de la violence des rapports familiaux qui unissent parents et enfants dans une même solitude. Dans une nuit qui dure, après une soirée en famille au théâtre, le père, la mère, le fils, la fille vont tenter de se dire maladroitement, violemment, les endroits où lʼamour a manqué. Avec une froideur implacable, Bobby Fischer&amp;hellip; décortique la famille et les personnages sont perpétuellement à la limite de la fracture, en sursis. Bousculé par la dynamique de lʼécriture, faussement réaliste, le spectateur est saisi, interrogé, tenu en haleine jusquʼau petit matin.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Monstre du couloir</title>
      <link>http://lesechappesvifs.fr/spectacles/le-monstre-du-couloir/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2016 17:52:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://lesechappesvifs.fr/spectacles/le-monstre-du-couloir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;C’est l’histoire d’une adolescente de la petite ville écossaise de Kirkcaldy. Elle est romancière. C’est une histoire de souffrance, de désespoir, de malaise et de honte. Il y est question de sexe, de mort, d’humiliation, de catastrophe et aussi une petite dose de socialisme mais ça se verra pas, je vous jure, ça va aller. C’est l’histoire tragique mais au bout du compte galvanisante d’une fille ordinaire qui prend soin de son père dans un deux pièces cuisine. Sa mère est morte dans un accident de moto quand elle avait trois ans. Son nom : Duck, est un hommage à la Ducati Monster&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;David Greig&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maladie de la jeunesse</title>
      <link>http://lesechappesvifs.fr/spectacles/maladie-de-la-jeunesse/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2016 17:52:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://lesechappesvifs.fr/spectacles/maladie-de-la-jeunesse/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Marie se prépare à fêter son doctorat en médecine, enterrer sa vie de jeune fille et passer à l&amp;rsquo;âge adulte. Dans une pension autrichienne, gravitent étudiants et oisifs, mais c&amp;rsquo;est la porte de la vie qui se ferme : vague à l&amp;rsquo;âme ou vrai désespoir entretenu par des manipulateurs qui souhaitent profiter de cette jeune chair ? Cette pièce à la précision clinique montre l&amp;rsquo;effondrement des certitudes de jeunes gens.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Musica Deuxième</title>
      <link>http://lesechappesvifs.fr/spectacles/la-musica-deuxieme/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2016 17:52:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://lesechappesvifs.fr/spectacles/la-musica-deuxieme/</guid>
      <description>&lt;p&gt;« &lt;em&gt;Ce sont des gens qui divorcent, qui ont habité Évreux au début de leur mariage, qui s&amp;rsquo;y retrouvent, dans un hôtel, le jour où leur divorce est prononcé. Je les ferais parler des heures et des heures. Dans la première partie de la nuit, leur ton est celui de la comédie, de la dispute. Dans la deuxième partie de la nuit, non, ils sont revenus à cet état intégral de l&amp;rsquo;amour désespéré, voix brisées du deuxième acte, défaites par la fatigue, ils sont toujours dans cette jeunesse du premier amour, effrayés.&lt;/em&gt; »&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vingt ans après la publication de &lt;em&gt;La Musica&lt;/em&gt;, Marguerite Duras mène la pièce jusqu’à son achèvement : c’est &lt;em&gt;La Musica Deuxième&lt;/em&gt;. Un texte simple, une situation, un état de l’amour qui semble se défaire mais qui est toujours là, percutant, universel.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quai Ouest</title>
      <link>http://lesechappesvifs.fr/spectacles/quai-ouest/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2016 17:52:21 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://lesechappesvifs.fr/spectacles/quai-ouest/</guid>
      <description>&lt;p&gt;C’est le soir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exposé à la vindicte, Maurice Koch est un homme d’affaires ruiné qui a détourné de l’argent au détriment des pauvres. Accompagné de sa fidèle secrétaire, il se rend près d’un hangar désaffecté qui donne sur un quai, avec pour seul projet de se suicider.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans ce lieu apparemment désert, des individus sont pourtant là, dans l’espoir et l’attente. Il y a d’abord une famille d’émigrés venue d’Amérique du Sud : Cécile, mère dévorante et nostalgique, qui a vu s’effondrer dans la misère ses rêves de grandeur et d’intégration de l’élite ; son mari Rodolphe, vieux guerrier qui semble avoir déserté aussi bien l’armée que son rôle de père ; et leurs deux enfants, deuxième génération déracinée qui cherche une planche de salut : Charles voudrait passer le fleuve pour rejoindre la ville et travailler ; pressée de grandir, sa sœur Claire se saoule de café et rêve de vivre des aventures&amp;hellip; Parmi les occupants du hangar, il y a aussi Fak, le trafiquant aux origines plus mystérieuses, prêt à tout pour profiter de la situation, et Abad, clandestin africain qui se cache dans l’ombre et dont on n’entendra pas la voix.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avec sa Jaguar, ses cartes de crédit, sa Rolex et son briquet en or, Koch et la richesse qu’il incarne déstabilisent l’équilibre précaire de ce petit monde. Pendant deux jours, tous vont s’agiter, s’épier, manigancer et négocier ensemble, chacun pour ses intérêts. Mais entre complicités et trahisons, désir et mépris, les alliances sont toujours temporaires&amp;hellip; Avec l’arrivée de l’aube, certains auront trouvé l’apaisement ou la mort, d’autres auront gagné l’indépendance et un nouveau départ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Koltès nous prévient : « &lt;em&gt;Chacun accomplit absolument ce qu’il voulait ou avait à accomplir ; le nombre de morts et de blessés ne change rien à l’affaire.&lt;/em&gt; »&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>